---
layout: parc
title:  "Ressources pour le cours de NSI"
---

## Bac

* [Sujets d'E3C2 de la banque publique](http://quandjepasselebac.education.fr/e3c/#BNS%2FBac%20G%C3%A9n%C3%A9ral%2FEnseignements%20de%20sp%C3%A9cialit%C3%A9%2FSp%C3%A9cialit%C3%A9%20num%C3%A9rique%20et%20sciences%20informatiques%2Fe3c-2)
* [Un outil pour télécharger tous les sujets sur son PC](https://github.com/frederic-junier/Outils/blob/master/telechargement_e3c/telecharger_e3c.py)
* [Le site académique NSI](https://nsi.enseigne.ac-lyon.fr/spip/):
    * [Format des épreuves du Bac](https://nsi.enseigne.ac-lyon.fr/spip/spip.php?article10)
    * [Banque nationale pour l'épreuve pratique 2021](https://nsi.enseigne.ac-lyon.fr/spip/spip.php?article81)
    * [sujet zéro EDS 2021](https://nsi.enseigne.ac-lyon.fr/spip/spip.php?article78)


## Tutoriels Python

* L'excellent cours du [MOOC Python 3 de la plateforme FUN](https://www.youtube.com/channel/UCIlUBOXnXjxdjmL_atU53kA).


## Ressources pour le cours de première NSI

* L'excellente [chaîne peertube de Pierre Marquestaut](https://peertube.lyceeconnecte.fr/video-channels/pierre.marquestaut_channel/videos).
## Langages de programmation (thème 6) 

* Conférence de Judicael Courant : "Une brève histoire des langages de programmation"

    [Captation vidéo de la conférence](https://tube.ac-lyon.fr/videos/watch/2f7065e3-13c7-432c-80cc-94e769d38272)

<iframe width="300" height="169" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" src="https://tube.ac-lyon.fr/videos/embed/2f7065e3-13c7-432c-80cc-94e769d38272" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

* [Conférence de Gérard Berry sur l'importance des langages en informatique (à partie de la minute 12)](https://www.college-de-france.fr/site/gerard-berry/course-2015-11-04-16h00.htm)

## Ordinateur et calcul

* Conférence de Gérard Berry : "Penser, modéliser et maîtriser le calcul informatique"

    [Captation vidéo de la conférence](https://www.college-de-france.fr/site/gerard-berry/inaugural-lecture-2009-11-19-18h00.htm)
    
## Informatique et simulation
    
* [Conférence de Gérard Berry sur la révolution informatique dans les sciences](https://www.college-de-france.fr/site/gerard-berry/course-2015-01-28-16h00.htm)

> "Qu'est-ce que la simulation ? La simulation c'est remplacer l'énergie et la matière par de l'information".




